醫生為19歲女病人插導管 插靜脈變刺穿動脈 患者其後右邊身中風入ICU

【瑪嘉烈醫療事故】醫生為19歲女病人插導管 插靜脈變刺穿動脈 患者其後右邊身中風入ICU

瑪嘉烈醫院今日公布一宗病人嚴重併發症個案，一名患有末期腎衰竭並正接受腹膜透析的19歲女病人，在頸部插入導管時錯誤插進病人動脈，其後院方相信病人因心臟機能欠佳，引致血栓塞，最後導致中風，家屬投訴事件。

醫院發言人透露，4月11日病人因感染克雷白桿菌肺炎入住腎科病房。醫生處方多種抗生素及氧氣治療後，病人仍然出現持續發燒及心跳過速的徵狀。於4月21日，病人因氧氣飽和度下降被轉送本院深切治療部接受進一步治理，心臟超聲波檢查顯示病人出現擴張性心肌病，心臟機能欠佳，情況嚴重。

於4月26日5時許，醫生為病人進行血液導管插入程序，以進行連續性血液透析治療（俗稱洗血）。醫生在超聲波儀器引導下，在頸部插入導管，目的是把導管插進病人靜脈内，但把導管接上儀器後，儀器顯示，導管可能被插進病人動脈内。醫生即時停止程序，其後電腦掃描證實，病人的動脈有被刺穿的迹象，其頸右側下亦出現血腫。醫生即時為病人進行肝素輸注，以防止出現血管栓塞的情況。

由於病人需進行血管修補手術，而該手術有可能需要心胸外科支援，院方與伊利沙伯醫院商討後，於4月27日下午，轉送病人至設有心胸外科的伊利沙伯醫院接受進一步治理，瑪嘉烈醫院表示，當時已向病人家屬解釋病人出現併發症的情況。伊利沙伯醫院血管外科團隊於4月28日為病人進行手術，成功修補破損的動脈，病人術後繼續於深切治療部接受治療，情況穩定。

病人於本月初起，開始出現右邊身乏力及言語困難，其後的磁力共振掃描顯示，病人出現急性大腦動脈梗塞，確診為右邊身中風。醫生檢視病人的治療及臨牀情況後，相信病人因心臟機能欠佳，引致血栓塞，最後導致中風。病人現時在伊利沙伯醫院深切治療部留醫，情況嚴重。

院方將事件透過早期事故通報系統呈報醫院管理局總辦事處，病人家屬其後投訴，有關部門會進行內部臨牀程序檢討。瑪嘉烈醫院將於下星期內聯同伊利沙伯醫院會晤病人家屬，詳細解釋治理病人的經過與血液導管插入程序期間出現的併發症。

瑪嘉烈醫院表示，主診醫生於程序進行前有向病人及家屬告知此程序的風險，謹向病人及家屬致以深切慰問，又承諾會繼續與伊利沙伯醫院保持聯繫、密切監察病人的情況及與病人家屬保持溝通，提供一切所需的支援及協助。

醫生有特權 大撚曬

生不入瑪嘉烈，死也不入瑪嘉烈

瑪嘉烈醫院係全港最廢 信不信由你

點解19歲就有末期腎衰竭

唔係有特權 好似機械人都會有hang 機
無野100% 安全 打針捐血都有機會air embolism

可能係天生有IgA nephritis / 其他autoimmune 野
都係個句 醫生都係人
不如等MC 睇返呢位同行做CVP 既成功率再講啦
呢家批評實在太武斷

廢青都捱得嘅

好多私家做唔到嘅手術都要係公立做

聽日要返學啦，做好功課未？

插錯唔怪得個醫生
但係26號出事
28號先做手術修補就好有問題
根本唔應該等咁耐先開刀
呢d情況等多1個鐘都嫌多
仲要等足1日
肯定又係HA果d咩文件野要等黎等去

都係等ai+機械臂取代醫生啦

依個位反而要睇返個醫生平日點，始終所有入侵性檢查都有風險，做依個之前一定簽左同意書講哂有咩風險

咁驚唔好睇囉

做錯野應該要扣人工

cctvb完全冇提過個病人19歲

簽左器官捐贈咭未？(個醫生)

咁你快撚啲趁地淋

其實依個唔可以係解釋原，工程師會計師計錯數上庭唔通有話有誰無錯就無事？

樓上成班盲毛
內文都未睇 就俾蘋果標題撚搞到炒晒車
on99

嚇走哂d大陸人

知道風險又點,唔想死多數都要焗住做

性質上都唔同 點可以相提並論
工程師會計師計數 一計完就出？
屌你 可以double check再覆核架嘛

今次個procedure 中就中 唔中就唔中喎
當然都要睇個醫生係咪跟足嚟做
如果跟足晒 但因為無可避免既風險而有complications
咁都唔可以係解釋？

如果你話係開錯藥 用錯針就可以相提並論姐

事實，信不信由你，私家醫院搵錢為上
成日搞到個病人好大鑊再推返俾公立執屎

專業

乜撚野專業

釘牌啦

仁安真係好垃圾 郁D就叫你照呢樣果樣 洗幾千 然後同你講冇事

其實同抽血吉唔中血管差唔多炸嘛
其實要明白醫生唔係萬能囉

所有程序都有complication 同risk
同計錯數係兩件事

屌，有時啲人肥撚過隻豬，
真係難插到仆街

你以為佢落針之前無double check落針個位 中靜脈定係動脈？ 一鳩就吉落去？
做大手術邊可能話中就中 唔中就唔中呀
大佬 醫生識判斷個位啱唔啱架嘛

26號5pm打line出事, 做CT, 搵SURGEON傾, 決定要轉院
同QEH傾得成, 27號過到去, BOOK EOT, 28號做手術
公院黎講已經係好快
如果PMH有CTS就唔使搞咁多野
用私院角度講乜都為你安排就叫好慢
但公院情況下, 上面所講既所有醫生除左呢位病人之外, 全部各自有自己既N個病人要照料
點樣可以再快D安排到? 我都唔知

BTW呢家都唔係個個地方打CVC要consent (呢單可能都係講洗血先講埋打line既risk)
以後睇黎要簽埋

屌樓上班人有無睇曬嫁
仲衰過facebook啲廢老

睇上面d留言就知好多人當左醫生係萬能
入左醫院就會好快醫返好行得走得出返黎
做手術永遠100%成功唔會有complication

咪係
已經用埋ultrasound幫手

屌你未用左超聲波碌住睇住黎插囉
同埋你以為插入去支野好似支針？
條管好撚長架

洗血點都應該要簽consent
份consent依家要包埋打line

以後打triple lumen CVC (not dialysing catheter)應該要簽埋
搞下搞下隨時打A line都要簽埋

打A line都要簽
甘以后抽血咪都要簽

其實"刺穿動脈"點解會搞到有"血栓塞"?
2者有咩關係??

之前收過個case c/o 手指頭俾醫院搞到bruise
原來係因為hstix...

咁講又可能過份左少少既
不過CVC有complication, A line都可以有complication, 特別有D好勇打到去brachial (雖然係唔advisable)
都有機會要做手術
完美既情況緊係咩要傾晒佢, 簽晒佢, 但唔現實

雖然醫生都係會出錯

膠層唔理咩叫唔現實 只知唔好出事搞到我

篤hstix條撚樣死咗未
未死最好全家百病纏身

穿左就會出血塊, 而且放左條管入去, 動脈血向腦流, 有機會栓塞腦血管

但睇返內文, 當日打既係右頸動脈, 而且已經用埋heparin
中風係右邊半身, 即左腦, 而且係隔一段時間先發生, 似乎未必關事
文中都話覺得係心臟功能唔好先中風
(dilated cardiomyopathy, 心跳得差, 血留係心臟, 容易生血塊)
詳細都係要等調查結果

最基本嘅complication 就係條血管流血，個身體就會係傷口到凝血

而凝血嘅野有機會甩出黎飄到較窄嘅血管，造成血栓塞

好似係，有錯請指正

痴撚線 依家真係乜撚野都話醫療事故
做呢d一定有風險架啦
就黎做手術有併發症都話係事故

其實就咁睇
都無野好講啦
用埋usg打 正常程序啦
PMH無CTS 要搞黎搞去
無得講啦

血型中左 （個後生女）

其實係一個known既complication 只能說多重唔好彩

洗血呢樣野一個醫生黎講應該唔係啲咩復雜既事黎喎

做修補手術係咪醫院出錢?

agger 呢啲本來係有一定風險既procedure
以後可能簽左 consent先做得

TMH vs PMH
邊間勁D？

簡單黎講依家啲人入得醫院，
病，一定要解釋到病因，最好咩investigation都唔洗。
藥，同上，一定要有效，一定醫得到個病。
人，一定唔會死，一定救得返，末期病唔該你估到佢幾時死。
你如果話咩唔一定得嫁，要時間嫁，有complication?唔洗講，庸醫，垃圾醫院，同大陸接軌。
大佬啊，好多病同佢幾時發病，本身身體狀況同運氣有關，所以先咁多條例保護醫生，你一有事就告，邊有人行醫？

一單正經新聞加個咁嘅on9 公仔上去想點

已知風險中算係唔好彩，唔算醫療事故

放學ICU

內文寫到明係心功能差搞到有血栓，關條hd line吉錯位咩事

屌好不安
準備兩個月後去做手術

X2
如果右勁動脈 form clot應該上右腦，理應左身乏力

DrStrange 真係醫生 ？

都未到洗血嗰個step
打line only
就算成日打line 風險就係風險 只能減低但不能100%避免

生命唔係淨係講＄
同埋你住亞公 可以charge你幾多＄

信

講啲內幕料，呢半年發生咁多事係因為加左病床，但係無加人手，淨係加左啲百本part time

換屍肝

拮穿左係手術風險，唔係做錯。

即係好似食藥咁，食每一隻藥都係有機率係會過敏死亡；但並不代表隻藥有問題。

班港豬覺得醫生係萬能
每個procedure都有risk
用藥都有risk啦
醫生既宗旨係benefit > risk就值得做啦